睇住香港 穿越時空

睇住香港 穿越時空

李維燊作品

6月12日報章刊登盧建民與梁天琦手銬手一同往高院聽取暴動罪判決的照片，即將身陷七年牢獄的盧建民右手舉起一本書，不是林鄭上帝感召那本聖經。書是一本攝影集，是獲得國家地理雜誌人物組佳作賞的九十後攝影師李維燊的「穿越時空的少女」，封面是雨後的裕民坊，少女空靈的倒影襯托舊區唐樓群，別樹一幟。

李維燊告白，跟盧建民是拍友舊識，在拍友眼中，盧建民熱愛香港，尤其喜歡縱橫山林兼熱衷社運，是言行合一的正人君子。李透露盧家境差，成績不好，中學畢業後打散工維生，對社會議題非常關注。迷你倉大火那時，每天自發送水慰勞消防員，也將拍到的消防員照片拿去參加國家地理攝影比賽，背後被人中傷說博上位。但理解他的同行，雖然認為他的攝影專頁「影攝食」的照片拍得很差，卻不影響給他高尚情操的一個like。

入獄後，盧親手填寫土地問卷，關愛郊野的未來，一以貫之。七年監禁，穿越時空，盧建民出獄後的裕民坊肯定翻天大變，蒼野幽林，在林鄭公私營枱底交易的大龍鳳騷中，步高鐵後塵，立法會一致通過上馬！盧建民在法庭留言高喊「睇住香港」，嚴峻的這七年，睇住香港沉塌、沉淪，監牢外的香港自由人，還能沉默？

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
沙中綫… (尊子)